# SpringBoot 项目初始模板

> 作者：[程序员鱼皮](https://github.com/liyupi)
> 仅分享于 [编程导航知识星球](https://yupi.icu)

基于 Java SpringBoot 的项目初始模板，整合了常用框架和主流业务的示例代码。

只需 1 分钟即可完成内容网站的后端！！！大家还可以在此基础上快速开发自己的项目。

[toc]

## 模板特点

### 主流框架 & 特性

- Spring Boot 2.7.x（贼新）
- Spring MVC
- MyBatis + MyBatis Plus 数据访问（开启分页）
- Spring Boot 调试工具和项目处理器
- Spring AOP 切面编程
- Spring Scheduler 定时任务
- Spring 事务注解

### 数据存储

- MySQL 数据库
- Redis 内存数据库
- Elasticsearch 搜索引擎
- 腾讯云 COS 对象存储

### 工具类

- Easy Excel 表格处理
- Hutool 工具库
- Gson 解析库
- Apache Commons Lang3 工具类
- Lombok 注解

### 业务特性

- Spring Session Redis 分布式登录
- 全局请求响应拦截器（记录日志）
- 全局异常处理器
- 自定义错误码
- 封装通用响应类
- Swagger + Knife4j 接口文档
- 自定义权限注解 + 全局校验
- 全局跨域处理
- 长整数丢失精度解决
- 多环境配置


## 业务功能

- 提供示例 SQL（用户、帖子、帖子点赞、帖子收藏表）
- 用户登录、注册、注销、更新、检索、权限管理
- 帖子创建、删除、编辑、更新、数据库检索、ES 灵活检索
- 帖子点赞、取消点赞
- 帖子收藏、取消收藏、检索已收藏帖子
- 帖子全量同步 ES、增量同步 ES 定时任务
- 支持微信开放平台登录
- 支持微信公众号订阅、收发消息、设置菜单
- 支持分业务的文件上传

### 单元测试

- JUnit5 单元测试
- 示例单元测试类

### 架构设计

- 合理分层


## 快速上手

> 所有需要修改的地方鱼皮都标记了 `todo`，便于大家找到修改的位置~

### MySQL 数据库

1）修改 `application.yml` 的数据库配置为你自己的：

```yml
spring:
  datasource:
    driver-class-name: com.mysql.cj.jdbc.Driver
    url: jdbc:mysql://localhost:3306/kunapi
    username: root
    password: 123456
```

2）执行 `sql/create_table.sql` 中的数据库语句，自动创建库表

3）启动项目，访问 `http://localhost:8101/api/doc.html` 即可打开接口文档，不需要写前端就能在线调试接口了~

![](doc/swagger.png)

### Redis 分布式登录

1）修改 `application.yml` 的 Redis 配置为你自己的：

```yml
spring:
  redis:
    database: 1
    host: localhost
    port: 6379
    timeout: 5000
    password: 123456
```

2）修改 `application.yml` 中的 session 存储方式：

```yml
spring:
  session:
    store-type: redis
```

3）移除 `MainApplication` 类开头 `@SpringBootApplication` 注解内的 exclude 参数：

修改前：

```java
@SpringBootApplication(exclude = {RedisAutoConfiguration.class})
```

修改后：


```java
@SpringBootApplication
```

### Elasticsearch 搜索引擎

1）修改 `application.yml` 的 Elasticsearch 配置为你自己的：

```yml
spring:
  elasticsearch:
    uris: http://localhost:9200
    username: root
    password: 123456
```

2）复制 `sql/post_es_mapping.json` 文件中的内容，通过调用 Elasticsearch 的接口或者 Kibana Dev Tools 来创建索引（相当于数据库建表）

```
PUT post_v1
{
 参数见 sql/post_es_mapping.json 文件
}
```

这步不会操作的话需要补充下 Elasticsearch 的知识，或者自行百度一下~

3）开启同步任务，将数据库的帖子同步到 Elasticsearch

找到 job 目录下的 `FullSyncPostToEs` 和 `IncSyncPostToEs` 文件，取消掉 `@Component` 注解的注释，再次执行程序即可触发同步：

```java
// todo 取消注释开启任务
//@Component
```